\documentclass[landscape,a4paper,titlepage]{article}

% Se cargan los paquetes necesarios
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{color}
\usepackage[x11names]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=1.7cm, right=1.3cm]{geometry}
\usepackage[normalem]{ulem}

\setlength{\hoffset}{0pt}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue
}

\begin{document}

\title{\Huge{Boletín 1: Ejercicio de Razonamiento Categórico y Corrección Bayesiana} \\ \small{Intelixencía Artificial}}
\author{Pablo Castro Valiño \\ \small{(pablo.castro1@udc.es)}
  \and  Marcos Chavarría Teijeiro \\ \small{(marcos.chavarria@udc.es)}}
\date{2012-2013}
\maketitle

\section{Ejercicio 1. Construcción de BLE y BLR.}

Del enunciado obtenemos el conjunto de hipótesis y posibles interpretaciones:

Manifestaciones $S = \{S(1), S(2), S(3)\}$ donde:
\begin{itemize}
  \item $S(1) \equiv$ Sistema hidráulico.
  \item $S(2) \equiv$ Circuito eléctrico.
  \item $S(3) \equiv$ Sistema mecánico.
\end{itemize}

Interpretaciones $E = \{E(1),E(2)\}$ donde:

\begin{itemize}
  \item $E(1) \equiv$ Mal funcionamiento del tren de aterrizaje.
  \item $E(2) \equiv$ Mal funcionamiento de los flaps.
\end{itemize}

Con estas parámetros y utilizando la codificación propuesta en el enunciado construimos la Base Lógica Expandida:

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} &
  \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} &
  \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} &
  \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} &
  \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} &
  \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

A partir del enunciado también obtenemos el conocimiento del problema expresado a través de las siguientes reglas:

\begin{itemize}
  \item $R1: S(1) + S(2) + S(3) \rightarrow E(1) + E(2)$
  \item $R2: S(1) \times \neg S(2) \rightarrow \neg E(1)$
  \item $R3: S(1) \times S(2) \rightarrow E(1)$
  \item $R4: \neg S(1) \times \neg S(2) \rightarrow \neg E(1) \times \neg E(2)$
  \item $R5: S(1) \times S(3) \rightarrow E(2)$
  \item $R6: \neg E(1) \times E(2) \rightarrow \neg S(2)$
\end{itemize}

Para construir la BLR eliminaremos las columnas de la BLE que cumplan las reglas anteriores.

\paragraph{Primera regla} $S(1) + S(2) + S(3) \rightarrow E(1) + E(2)$. Se eliminan $e1s2$, $e1s3$, $e1s4$, $e1s5$, $e1s6$, $e1s7$ y $e1s8$.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S6
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S6
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Segunda regla} $S(1) \times \neg S(2) \rightarrow \neg E(1)$. Se eliminan $e3s4$, $e3s6$, $e4s4$ y $e4s6$.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S6
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &  %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} &  %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Tercera regla} $S(1) \times S(2) \rightarrow E(1)$. Se eliminan $e1s7$, $e1s8$, $e2s7$ y  $e2s8$.

\begin{center}
  \begin{tabular} {|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S5
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S4
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S6
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S7
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\ %S8
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S1
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S2
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S1
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} & \textbf{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Cuarta regla} $\neg S(1) \times \neg S(2) \rightarrow \neg E(1) \times \neg E(2)$. Se eliminan $e2s1$, $e2s2$, $e3s1$, $e3s2$, $e4s1$ y $e4s2$.

\begin{center}
  \begin{tabular} {|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S5
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S4
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S6
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S7
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\ %S8
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Quinta regla} $S(1) \times S(3) \rightarrow E(2)$. Se eliminan $e1s6$, $e1s8$, $e3s6$ y $e3s8$.
\begin{center}
  \begin{tabular} {|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} &
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S5
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S4
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S6
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S7
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\ %S8
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{1} & \sout{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Sexta regla} $\neg E(1) \times E(2) \rightarrow \neg S(2)$. Se eliminan $e2s3$, $e2s5$, $e2s7$ y $e2s8$.

\begin{center}
  \begin{tabular} {|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   & 
  \textbf{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S1
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S2
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S3
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S4
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S5
  \sout{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \sout{\tiny{E4}} & %S6
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & %S7
  \sout{\tiny{E1}} & \sout{\tiny{E2}} & \sout{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} \\ %S8
  \hline 
  \emph{E(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{E(2)} &
  \textbf{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S1
  \sout{0} & \sout{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{1} & \sout{0} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{1} & \textbf{0} & \textbf{1} & %S7
  \sout{0} & \sout{1} & \sout{0} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(1)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S5
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(2)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S2
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S6
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
  \emph{S(3)} &
  \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S1
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S2
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S3
  \sout{0} & \textbf{0} & \sout{0} & \sout{0} & %S5
  \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & %S4
  \sout{1} & \textbf{1} & \sout{1} & \sout{1} & %S6
  \sout{0} & \sout{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & %S7
  \sout{1} & \sout{1} & \sout{1} & \textbf{1} \\ %S8
  \hline
   &
  \textbf{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} & \sout{\tiny{S1}} &
  \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} & \sout{\tiny{S2}} &
  \sout{\tiny{S3}} & \sout{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S3}} &
  \sout{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} & \sout{\tiny{S4}} &
  \sout{\tiny{S5}} & \sout{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S5}} &
  \sout{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} & \sout{\tiny{S6}} &
  \sout{\tiny{S7}} & \sout{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S7}} &
  \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \sout{\tiny{S8}} & \textbf{\tiny{S8}} \\
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

La Base Lógica Reducida que nos queda es la formada por los siguientes complejos: BLR = \{$e1s1$, $e2s4$, $e3s3$, $e3s5$, $e3s7$, $e4s3$, $e4s5$, $e4s7$, $e4s8$\}

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
                & \textbf{\tiny{E1}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E2}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E3}} & \textbf{\tiny{E4}} & \textbf{\tiny{E4}} & \textbf{\tiny{E4}} & \textbf{\tiny{E4}} \\ \hline
    \emph{E(1)} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ \hline
    \emph{E(2)} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ \hline
    \emph{S(1)} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ \hline
    \emph{S(2)} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} \\ \hline
    \emph{S(3)} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{1} & \textbf{0} & \textbf{1} \\ \hline
                & \textbf{\tiny{S1}} & \textbf{\tiny{S4}} & \textbf{\tiny{S6}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S3}} & \textbf{\tiny{S5}} & \textbf{\tiny{S7}} & \textbf{\tiny{S8}} \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\section{Ejercicio 2}
\subsection{A ($S(1) \wedge S(2)$)}
Como sabemos que tanto $S(1)$ como $S(2)$ son ciertos tenemos que $f = s7 + s8$. Si buscamos en la BLR las posibles interpretaciones que se corresponden con
esas manifestaciones obtenemos que los complejos $e3s7$, $e4s7$ y $e4s8$ son válidos y por lo tanto $g= e3 + e4$ lo que quiere dedir que sabemos que la
primera interpretación ("mal funcionamiento del tren de aterrizaje") es correcta y de la segunda no sabemos nada pues hay evidencias tanto a favor como
en contra.

\subsection{B ($\neg S(1) \wedge S(2) \wedge \neg S(3)$)}
Sabemos que $S(1)$ y $S(3)$ son falsas y que $S(2)$ es cierta por lo tanto $f = s3$. En la BLR los complejos con la manifestación $s3$ son $e3s3$ y $e4s3$ y $g = e3 + e4$. Debido a esto
al igual que en apartado anterior sabemos que el tren de aterrizaje falla y de los flaps no sabemos nada.


\section{Ejercicio 3}
\subsection{A. Cálculo de $X$, $Y$ y $Z$.}
Se nos pide que calculemos $P(S1/E1)$, $P(S3/E3)$ y $P(S3/E4)$. Sabemos que las probabilidades condicionales que se corresponden con complejos que no están en la BLR
tienen valor cero. Ademas para garantizar la consistencia matemática del modelo se tiene que cumplir que $\sum_i P(m_i/i_0) = 1$. Sabiendo esto y con las probabilidades
especificadas en el enunciado obtenemos:
\begin{itemize}
  \item $X = P(s1/e1) = 1$
  \item $Y = P(s3/e3) = 1 - P(s5/e3) - P(s7/e3) = 1 - 0.2 - 0.1 = 0.7$
  \item $Z = P(s3/e4) = 1 - P(s5/e3) - P(s7/e3) - P(s8/e3) = 1 - 0.3 - 0.2 - 0.4 = 0.1$
\end{itemize}

\subsection{B. Correción del resultado del apartado B del ejercicio anterior.}
En el apartado B del ejercicio anterior obtuvimos que $f = s3$ y que con la base lógica que calculamos $g=e3 + e4$.  Para corregir este resultado en función de 
las probabilidades tenemos que calcular las probabilidades $P(e3/s3)$ y $P(e4/s3)$.
Si analizamos las prevalencias de las causas de incidentes aéreos que se indica en el enunciado podemos obtener las probabilidades a de las diferentes combinaciones
de causas de accidentes.
\begin{itemize}
  \item La probabilidad de $E(1) \wedge E(2)$ es del 39\%. Por lo tanto $P(e4)=0.39$
  \item La probabilidad de $\neg E(1) \wedge E(2)$ es del 35\%. Por lo tanto $P(e2)=0.35$
  \item La probabilidad de $E(1) \wedge \neg E(2)$ es del 25\%. Por lo tanto $P(e3)=0.25$
  \item La probabilidad de $\neg E(1) \wedge \neg E(2)$ es del 1\%. Por lo tanto $P(e1)=0.01$
\end{itemize}

El resto de probabilidades vienen dadas en el enunciado o fueron calculadas en el apartado anterior. Aplicando la fórmula de Bayes obtenemos:

$$ P(e3/s3) = \frac{P(s3/e3) P(e3)}{P(s3/e1)P(e1) + P(s3/e2)P(e2) + P(s3/e3)P(e3) + P(s3/e4)P(e4)}  = $$
$$ = \frac{P(s3/e3) P(e3)}{P(s3/e3)P(e3) + P(s3/e4)P(e4)}  = \frac{0.7 \cdot 0.25}{0.7 \cdot 0.25 + 0.1 \cdot 0.39} = \frac{0.175}{0.214} \simeq 0.82$$ \\

$$ P(e4/s3) = \frac{P(s3/e4) P(e4)}{P(s3/e1)P(e1) + P(s3/e2)P(e2) + P(s3/e3)P(e3) + P(s3/e4)P(e4)} = $$
$$ = \frac{P(s3/e4) P(e4)}{P(s3/e3)P(e3) + P(s3/e4)P(e4)} = \frac{0.1 \cdot 0.39}{0.7 \cdot 0.25 + 0.1 \cdot 0.39}  = \frac{0.039}{0.214} \simeq 0.18$$ \\

Como podemos comprobar la interpretación codificada como $e3$ y que corresponde al mal funcionamiento del tren de aterrizaje y al buen funcionamiento de los flaps es la más probable.

\end{document}
